【選舉處又甩轆】電腦系統冧檔 346名新選民登記未獲處理

繼遺失選民登記冊、遺失載有全港選民個人資料的兩部電腦，選舉事務處又有甩轆事。該處指，今年共有346宗新登記選民的申請因為電腦系統出技術性問題而未獲處理，該處向受影響市民致歉，並呼籲若市民曾在今年6月14日至7月2日透過網上登記做選民，盡快查閱選民資料，如能在本周日（25日）或以前提供相關申請編號，處方會協助受影響的申請人，按法例向法官申請批准，讓他們能於11月區議會選舉投票。

反送中運動令今年新登記選民人數錄得破紀錄逾38萬人，同時亦令收集選民登記電子表格的選舉事務處電腦系統一度癱瘓。該處指，電腦系統在6月14日至7月2日其間出現數次技術問題，導致346宗由「選舉事務處電子表格上載平台」方式遞交的選民登記申請，未能成功儲存至數據庫伺服器，以致未獲處理，佔新登記0.09%。

選舉事務處指，由於電腦系統沒有收集上傳者的任何個人資料，因此只能掌握有關申請的申請編號及進入系統的時間：「涉及這次事件的346宗個案，上傳（電子表格）時間介乎6月14日至7月2日，受影響個案的申請編號以R字頭起首，共有16個字元。如果巿民曾經在今年6月14日至7月2日期間透過『電子表格上載平台』上傳選民登記的申請表格，請盡快登入『選民資料網上查閱系統』（）查閱他們的最新登記資料。」

蘋果新聞

區選係重要戰場，一個都不能少

快啲check番登記成唔成功